有冇人另一半有ADHD?

圍爐
大家會點同另一半相處？

ADHD 好多不同症狀喎

男朋友有
經常同佢講野/傾電話/facetime 佢會講左其他野或者做左其他野
我習慣左比佢專心做哂之後再等佢察覺返我既存在

係
仲有冇其他症狀？

入嚟睇吓我比ADHD差幾多

Oh佢有食藥
其實都係普遍嘅症狀都中
Time management 差 約出街好多時都會遲到
記性唔太好 拖延症 好難落決定 我要好似阿媽咁成日提佢做啲咩
遇到挫折會反應過度 會因為一啲小事燥底
同埋同佢講講下野會突然離題
好難專心咁
都有影響咗工作表現 佢心情都斷斷續續低落咗半年

但我另一半就唔太想食藥
又唔想做運動（一黎返工攰，二黎唔鍾意自己一個做）
Mindfulness 就覺得悶專心唔到
又建議佢搵社工學下CBT個啲 但到臨門個下又唔想去
所以唔知仲有冇咩方法

巴打係點啊？

好難相處

咩都唔想做 你咪由得佢囉

會考慮

有呀 佢食左藥都好耐 係最近轉左隻新藥
都用左D時間去習慣 依家都ok 見佢呢隻藥無以前個隻副作用咁大

我男朋友都係會好小事就燥底 但好好彩地對住我都有耐性
所以我都控制到佢 有陣時要當佢係小朋友咁

暫時相處上我都唔覺得因為對方有adhd而影響到段關係
反而令我學識相處上要更加有耐性

絲打會唔會陪下男朋友一齊做運動?

佢睇公立？

你哋拍咗幾耐？係咪一開始拍就知佢有adhd?

大家都要返工 又住得遠 車程都要一個鐘
唯有等星期六日

真係要比多好多耐性 例如同佢出街可能明明講緊A話題
然後佢突然講左B話題 再講C話題
一開頭會因為咁樣唔開心 但了解左其實佢都控制唔到 所以我都會比佢講
講完再拉返去A話題 又或者佢自己會突然醒返起A話題就繼續落去

我同佢一齊左半年啦 岩岩識佢無幾耐就知佢有ADHD同埋曾經有過抑鬱症

佢本身係睇私家既, 但因為貴同埋個醫生成日都唔肯開多幾個月藥比佢
變相好似要比多好多診金咁 所以就叫條友轉介佢去睇公立, 順便最近就轉埋藥

ADHD會唔會好影響返工表現

係而家都慣咗
我都會直接講返原本嘅話題

但覺得最難搞都係易燥底 planning同拖延症嘅問題
近排計劃緊未來就出咗好多問題

me too!!!!!!!!!!!!
完全無Planning可言 所以通常都係我plan左再迫佢跟我個plan
有時會覺得自己好煩膠 但見佢又無乜野 可能對方都prefer有人plan好哂

好似普遍都係難集中
會好易被其他聲音影響到分咗心 然後會好易心情煩躁
好易唔記得野咁
俾人感覺唔上心

但好似幾depends on返咩類型嘅工

識有人 係 ADHD 當中既Twice exception，苦不堪言

Yes 完全覺得自己係一個勁撚煩嘅老母
睇返真係中哂adhd嘅嘢
話佢哋決策能力係好差 所以落一個決定會諗好耐
之後落完決定係Planning 同執行上都會麻麻
可能佢哋都唔想嘅
但都會少少灰 決定未來嘅嘢都係得自己上心咁
自己take咗plan個part 問佢o唔ok
佢話ok 但又唔會見佢真係行動跟住個plan行
所以唔知係想點

佢狀況係點？

一般過度活躍既特徵有齊，不過資優，狀況係一言難盡

好辛虎

佢係成年人？

會做到懷疑人生
上一份工做pm做到出晒事

細個唔會察覺，會覺得老師針對自己
大個做野出晒事，被人屌到仆街
睇返以前經歷同身邊人評價先知係adhd

絲打都幾好 繼續努力
我係同佢一齊咗一年 佢轉咗新工之後
啲狀況就慢慢浮面
佢同返佢屋企人傾 佢屋企人都話係佢細個嘅時候有諗過佢係咪
但佢屋企人就冇即時做啲咩
而家社會對成人adhd嘅援助又好似冇咁多

巴打而家返緊咩工？
有冇話點面對

有，頂唔順親手送左佢入青山

我有adhd, 不過其實冇hyperactive嗰part
以前嚟講剩係叫add

係，聽佢女友講，長期一開頭唔知佢男友諗咩，到慢慢明佢諗咩知佢唔係發癲，就有兩種情況。

1. 佢男友唔明佢（條女）點解唔了解佢（條仔）
2. 條女覺得相處得好辛苦（苦>樂）

而家點...？
介唔介意講多少少當初點解落而個決定

我好多planning㗎，不過多數3分鐘熱度

我就係懷疑自己有，巴打你去邊度check

而家狀況點？
覺得身邊人可以點協助你？

做緊network狗
唔使打code，但成日對住啲好似code既command
會成日miss一兩句

冇得點面對
外人會覺得自己唔細心
但其實我前後都望咗幾次
係見唔到就係見唔到

以前到依家都係會喺啲不可思議既角度犯錯

唯有厚臉皮認衰仔咁哈哈哈Sorry加返咁樣碌落去

呢啲真係要慢慢試

我有AD又係frequent procrastination, poor time management, depression

要都唔係食藥，而係自律當藥食
我由細到大都有，係靠training去克服
呢啲病大咗之反會少啲復發

同埋distraction最好少啲，等個腦習慣吓，知道自己咩時候要專注

當訓練耐性 同埋我又唔太覺得有影響既
係佢有陣時做野真係好論盡 咁我又唔介意幫佢執下手尾

我男朋友都係到大個因為抑鬱症先一次過發現埋自己有ADHD
絲打 見你係上高話你男朋友返工專注唔到 佢真係無諗過食藥?
又或者咁佢有無睇過醫生啊?

都係
會有時過份興奮
佢早排好有興趣整手工 買咗一堆材料
整咗一次就dup底咗

咁都幾好啊 返工夠厚臉皮就夠

其實青山啲人正常過小欖

係個名得人驚

多啲溝通
了解吓佢個病

呢啲精神病呢幾十件嚟愈嚟愈多人患上

兩頭唔到岸, 係好慘

我係出嚟做嘢幾年再讀書讀得唔掂先知有
細個成績好好唔溫書都入咗U，只係由細到大都好怕悶
例如上堂啲嘢識晒，我喺度畫公仔跟住畀人鬧
做學能測驗重複又重複做嗰啲練習，太悶所以我9做
另外就係好L多興趣但冇樣精
好唔鍾意人蠢講嘢要解釋好多（除非工作需要）

出嚟做嘢，對人嘅嘢我完全冇問題（可以講嘢）
但做文件就食晒屎，尤其啲好似實用文咁只係搬字過紙嘅文件
好少嘢都會錯但睇幾次又睇唔到，跟住畀上司話我做得求其

冇咩協助到㗎喎，搵份工唔咁悶㗎囉

樓主你可以睇下dopamine detox
例如呢條片咁：

對ADHD有幫助
原理係悶個人一陣，等佢做啲相對悶嘅嘢嗰陣冇咁悶

（不過我自己就跟唔到）

外向型既工會比較適合

。。。。#metoo

你係咩Training？cognitive behavioural 個啲？
因為佢而家已經係成年人 唔知可以點Train

係呀
我上一份工就係外向型，但到後期唔知做乜9公司啲嘢唔夠人做
就質咗啲文件類嘅嘢畀我做

社工嗰啲CBT... 嘥氣，冇用
一來班社工都唔掂 （主因）
二來其實係逼ADHD跟返其他人方法做嘢

共勉之
可能因為我同佢傾到未來個時 對佢要求會高咗

佢返工好似都勉強專心到嘅 但好似都返得幾大壓力
仲了解緊佢唔想睇醫生嘅原因
可能又關拖延事

多謝分享

我冇特登去check
只係睇過中晒ADHD既癥狀
主要係歸納由細到大身邊人既評價，歸納童年經歷同工作表現

細個成日被老師捉出嚟屌，話坐唔定好撚八厭
但自己會覺得好多人上堂都係咁架啦，點解零零舍舍捉我嚟屌

大學Prof唔會理你上堂專唔專心，剩係交功課同考試
但自己上堂好明顯好快就魂遊太空，坐到咁上下就要借尿遁出去抖氣

出嚟做野成日miss重點同細節，試過阿頭特登捉我去Canteen，講一個case，講完叫我覆述返
但我係答唔到

另一方面中學到做野會有啲鳩噏技能
中學被阿Sir捉去做debate
大學interview到會收電話叫我放A1
爆肚Present會被Lecturer點名讚
出嚟做野靠Presentation做成個部門GT既代表
算唔算係特殊技能

要佢睇10分鐘嘅片 佢應該要較兩倍速

兩個都有，快樂想處中，終於有人陪我跳

我另一半有ADHD
左腦同右腦都有

咁巴打都好勁揪下

因為自己係行動力幾高嘅人
所以見到咁會一頭霧水

都理解 其實幾辛苦

講真我唔贊成食藥
咁講可能有人唔啱聽，但由細到大都有ADHD嘅我，覺得呢個只係個人特質
好似有啲人每次剩係可以做一樣task
ADHD通常可以同時做幾樣嘢
咁唔通剩係可以做一樣task又係病？
話就話成日做文件錯，屌大把人連做呢啲文件嘅能力都冇，咁係咪要捉晒佢地入青山

搵份啱自己嘅工（同伴侶）好過
我老公從來冇逼過我做任何嘢，佢唔覺得我有問題
佢講嘢好有趣所以我通常都好有耐性聽
做無嘅日常生活無聊嘢我會唔記得，佢有裝個app喺我電話度，入schedule提我
老實講睇到樓主話逼佢男友做呢樣嗰樣，如果我係個男人可能已經走咗

同你差唔多
即場9UP叻過寫定稿講

只限Present

平時同人傾計會feel到自己講講下會飛咗去其他話題同遊魂
有時自己都唔知自己講緊乜

其實真

我不嬲都較2倍速睇youtube

絲打加油啊
我對男朋友暫時無乜要求 反而佢有時呢D好論盡既性格我又覺得幾得意
同時間都感受到其實佢真係好努力 只係有D野佢好難去控制到 我會欣賞佢努力個一面

會唔會係男朋友上網睇過D ADHD藥既副作用個D?

有時直係會
直到我之前讀master啲同學都好高質真係可以聽晒佢地講乜
身邊主要溝通嘅都係啲有高質討論嘅朋友

都係嘅
所以我都有介紹其他方法俾佢
不過可能我要習慣下佢係咁

我同男朋友都有共同既schedule 非常認同呢樣野好有幫助!!!
但食藥我就無意見 因為始終我唔係經歷ADHD既人

咁點解你咁想佢去睇醫生？

我都係diagnosed at adult stage
我自己會睇吓Sadhguru，同埋睇吓其他正常人點樣plan 佢哋既日常生活

習慣咗之後其實真係唔太影響生活

可能係因為我十幾歲開始已經有呢啲daily basis
所以副作用真係唔係幾睇得出

中學有一次好深刻
做Dedate事前會諗好咗點講
但到正式講嗰陣會唔記得自己要講啲乜
結果對住百幾人ur咗成個鐘都講唔到野

自此之後就唔會再記稿，剩係逼自己記得有咩Key word到時再爆肚演繹

效果即時好好多

特殊技能

#metoo #metoo
諗起嗰陣做MC一早度咗稿
到上台講嗰陣勁7....

ADD撚入黎劉個明

我諗要你本身都enjoy plan日常生活

我自己好enjoy 即興

好似講緊自己咁
我係咪有ADHD

唉，同你一9樣，仲要走左去做會計狗
有無食藥?

你做到會計狗已經好勁
我嗰陣會考，F咗 因為自從發覺呢科好悶就冇再聽過書

其實我係想佢試下唔同方法
因為我哋loop咗好耐一啲相同嘅問題
佢話佢會改 但最尾不了了之 然後又返番之前嘈個樣野
同佢一到返工日子就會好躁底
平時佢遲到 拖延症都慢慢習慣緊
但每日放工要食脾氣真係習慣唔到

講真邊個唔enjoy 日常生活可以隨心所欲

但係要做都市人既話，呢種壓力唔到我哋拒絕

我自己22但係無讀書已經出咗嚟做嘢一排
時間管理絕對係做人既一環嚟

轉工啦

係香港更加係

我用做嘢快同對人叻呢2個優點嚟頂咗時間管理呢樣嘢

又傾過
我寧願佢搵少幾千心情好啲
而家搞到大家都唔開心好似有啲本末倒置
但佢話怕搵唔返而個人工
好執著係個幾千蚊上面

其實有ADHD去到18歲之後就已經冇乜事
我16歲果陣check到有ADHD
平時會好唔專心，但係食左藥就會好靜好專心
但係同時會食唔落野
但係唔食藥嘅時間就淨係得做自己鐘意做嘅野會專心
所以其實如果過左18都仲有其實真係要靠自己
唔會有傾個電話都分心呢D問題
佢分心只係因為佢分心 唔關個病事

唔知點解一覺得悶就會即quit
快撚過火箭

咁我唔敢講自己嗰套個個人都會work

人腦本身就multitask 唔到
Focus only one thing in a specific time assigned會比較efficient

咁幾千係可以好多嘅...同埋男人呢啲位自尊心重
幫佢手留意下有冇其他公司有opening囉
佢鍾意做啲咩㗎平時？

都做咗咁多年人啦
仲未摸到點樣同個社會和諧地相處咩

講野既時候係咪會好容易hyper？

我自己講野會愈講愈high愈興奮

以前會被朋友話我講太多野好煩
但我控制唔到自己同埋講緊嗰陣察覺唔到
係講完或者睇人反應先知自己講太多野

死我有時都係

True 呢啲係真係大個會無咩人會睇得出

係..同我本身人工高啲
而個位大家都有唔開心過
其實都有成日鼓勵佢轉 都有幫佢搵埋
但搞搞下又變咗好似逼佢咁囉...

佢聲稱冇興趣 鍾意訓教
有興趣嘅工係香港連乞食都冇得乞

諗住入嚟食花生但係覺得自己中中哋

有分左右腦既咩?
我有ADD都唔知

係會嫁！

有 有辣有唔辣 ADHD有辣有唔辣 有時轉數好快 有時候成日唔記得你講嘅嘢

以前會
人大咗學識咗扮嘢，扮講嘢講得慢
通常個腦已經諗咗其他嘢
eg一邊講一邊諗做乜佢個頭今日咁，後面個女人做咪等緊男朋友放工，一陣食乜好，到底人類可唔可以登陸太陽

ADHD＋Dyslexia絲留個名先

認真，放工瞓半個鐘覺先嚟見你
可能會好啲

我有
成日好想知條女/ex同我相處有咩感覺

好

btw有樣嘢大家可以改嘅
就係起身嗰陣唔好鬧鐘較snooze
因為又瞓又醒會影響腦分泌serotonin同dopamine
more prone to worse ADHD / depression

我都應該有ADD
成日聽嘢=遊魂
岩岩先講完叫我再覆述多次=er...
對無興趣嘅嘢完全係個腦會直接offline左去諗自己d嘢
而對於d要即教即做嘅嘢唔多上手
但係一旦明左果樣嘢之後可以開發出1d新routine去做令件事做快勁多，eg要2個鐘嘢自己可以有方法令佢用30min做完

初時驚自己唔知係咪低b之後突登去check wais
結果又唔係，都有147

明明睇落唔低b但望落去好多時人地覺得on居居發緊白日夢咁樣
其實係遊左魂去思考緊其他嘢

仲有講嘢時d topic成日jump黎jump去
原本我expect D人會明我點解會jump但佢地又唔明，有時會因為咁覺得唔開心

有冇話過你成日轉話題
而個好似最Common

堅

我做野真係會扮諗野，但其實個人已經遊咗魂
扮諗野純粹係為咗拖到對方唔耐煩講多次或者用第二個Approach表達多次

其實無得一概而論
好睇你生活、工作需要
我醫生講過其實果種hyper係幫到performance，但好睇你份工要唔要
同埋要考慮埋影唔影響生活，有D真係會個個月唔見銀包，呢D好難唔食藥

同你一樣

講講下好似愈黎愈多人有 就黎變武漢肺炎

我奶奶成日同一樣嘢講3,4次

簡直係對我個腦出大絕
以前佢打嚟我老公會開speaker大家一齊聽
而家佢一打嚟我就閃去第度

同埋我最憎嗰啲人講嘢係講自己個腦諗乜
唔係傳達訊息，係同我分享埋佢個（好慢嘅）思考過程

EG 頭先呢我喺度諗，今晚食完飯可以做啲乜，咁其實食完都10點，去睇戲又好似好晏...不如直接返屋企算咯

易燥底 planning同拖延症嘅問題
呢d都係咩？
中晒喎⋯⋯

搵啲聰明啲嘅人傾計啦
佢地太蠢，唔係你嘅錯

我都做緊佢祕書
成日提佢有咩deadline

佢問另一半有冇ADHD
我就答佢唔單止一半
我全個腦都有
呢樣野我哋都應該一樣
聽講係腦部前額葉嗰部份特別弱，所以集中能力同組織能力特別弱
btw師兄食開Ritalin定Strattera?

好撚中
結論唔該, 唔好講廢話

所以我覺得應該係改變生活方式，而唔係改變個人去迎合呢啲嘢

因為有親戚衛生署做有關兒童既工作
所以我幾歲果時有少少ADHD 情況就比佢捉左去研究
小學做過行為治療但而家諗番唔太覺得有用
以前讀書食過一排藥
係幾好但藥力過左之後精神好差
所以除左讀書考試我都冇再食
就算番工都唔會食

BTW我有時會感覺到佢地嚇一嚇我轉話題
個樣好似要諗一諗先跟得上
每次發生既時候我都諗佢地係咪跟唔上
但overall 可能因為我比較幸運細個已經跟進問題所以我冇咩遲到之類既大問題
BTW我係ADD

你地一齊裝個APP share同一個schedule囉
再set會彈出reminder

好似係因為專注力差引致
上網有啲基本test做

講真呢個就係我冇動力去醫院check既原因

講真check到又點
識既人會覺得係缺陷點解唔請個正常
唔識既人會覺得我扮野搵藉口

其實check都係等自己有個知字，對件事係毫無幫助
寧願當佢冇事

根本個diagnostic criteria好易中（仲要成日改）

基本test 100%中晒

所以我覺得
點解唔係呢班人表達能力有問題要食藥睇醫生？
而係我要去包容呢啲表達能力問題嘅人，走去食藥？

絲打有食Ritalin？我唔鍾意Ritalin過咗藥效嘅感覺，成個人會變到好攰

推介用trello

睇過個ted talk講adhd成人患者
唔知幫唔幫到大家

攰就訓, 間接令到ADHD 可以有規律生活
返工幫助已經好大

所以現實唔會同人講自己好大機會有adhd，亦唔會強調呢樣野

最多只會喺網上同身邊幾個熟既朋友講

都係嗰句，知又點
對件事冇幫助

原來唔係得我一個咁諗

頂
同我一模一樣但我唔知係咪再誇張d
我仲會咁：
打個比喻有日見到a,打完招呼後佢同b講嘢
之後c答嗲
我就會開始分析abc三個人之間嘅對話背後代表住d咩，eg a話「果個xxx好肥,好心佢咁肥就減肥啦」，我就會聯想起b多暗瘡a私底下應該會諗/同第2個講：「b咁多暗瘡好心就搞搞佢啦」之後我會快速review翻我自己有無嘢會有機會比a入。同一時間再會觀察&分析埋b感受之後我會再諗埋一大堆9唔搭8嘅嘢去update我對abc呢個人嘅database然後就愈諗愈遠
遠到可能會諗a咁樣到時佢老公/男朋友應該好慘，之後會諗埋a私底下點睇自己

成日覺得自己個腦好L癲
然後我呢個諗嘅過程人地外界就會interpret 我發緊夢

目標係生活工作配合到個病既
但現實邊有咁理想

真係知嚟冇用
可能過兩三個DSM（確診標準）之後又變咗冇我地份

ADHD+專注力不足患者留名
冇診斷但人哋一識我就問我係咪

所以我想細細聲講
（樓上話男朋友冇心機聽你講嘢成日插嘴講咗第二樣嗰啲，好可能係因為你地講嘢冇重點，太慢太悶）

我諗嚇一嚇係因為大家上一個話題仲未講完？
最攞命係可能分享緊心事 佢同你講個邊風景好靚

我有ADD 4年班開始食藥
聽人講野會好攰 讀書比人用更多時間
基本上夜晚7點開始已經打柴 攰到唔會諗野

同你差唔多
我可能會睇埋佢地塊面啲微表情去估B係咪其實覺得C係白痴嗰啲

Ritalin我食咗好短時間，之後就轉咗食Concerta喇，讀U嗰陣真係唔食唔得但係concerta會令到我全日冇胃口 好彩而家出咗嚟做嘢唔洗食都專注到

唔會

我都係咁 係咪要睇醫生Check吓

以前有食ritalin, 但食耐左無咩用, 加劑量又會頭暈
所以我醫生經常同我轉藥，而家食緊咩我都唔知，不過部份係D anti-depress藥
今晚返去check下先

睇取捨啦，做任何嘢都有cost
睇醫生食藥都係cost嚟
搵過份工又係cost

費事自己成個星座撚咁自我實現ADHD

所以我只會計未知有adhd呢樣野之前既經歷睇下中唔中
當然傾計會遊魂呢啲就不自覺繼續有

逼佢食藥

做啱自己鍾意嗰份工，hyperactive 簡直事半功倍，比其他人更有效率，老闆盛讚

食藥真係好貴，每月洗成二千幾蚊

上邊好似有個巴打話識有人
生活好辛苦

Agger做鍾意嘅嘢嗰陣會變咗做工作狂

一模一樣我都有adhd 都係唔洗點溫書入咗U
但我仲讀緊

絲打做緊咩

即係咩

邊到可以check自己有冇
雖然check咗都唔知有咩用
不過知自己有冇好似了解自己多啲咁

我男朋友都係比呢個女仔既片我睇!!!
我依家一得閒就會睇下 了解下ADHD患者既世界同埋困難

Online有啲Test
但正式診斷應該要睇醫生先得？

正式應該要cp/精神科醫生先得

早幾年王宗堯同邦民女拍過條微電影講成人ADHD

有冇咩推薦
其實我覺得我唔止有ADHD
似乎仲有其他嘢
不過一直都唔知可以喺邊到睇

我睇完個覺得自己有adhd點算

Thanks

追過之前啲Post
有錢可以直接睇私家 (應該幾千蚊一次）
冇錢可以健康院等轉介（但要等好耐）
仲有啲係見完一次私家嗌佢安排轉介公院
同仲有個最快嘅方法應該係衝急症室等轉介

仆街最鳩憎做文件嘢，打完唔想proofread 所以永遠有錯字，同事會覺得 hea 做
雖然又真係 hea 因為好撚柒嘥時間
對人冇問題仲好多其他人諗唔到嘅革新性 idea，所以老闆仍然盛讚
文件叫條都執到，人才係萬中無一

check呢啲冇幾千都走唔甩
以前細個有同屋企人講懷疑自己有
但係佢哋唔信
唯有自己check

有ADHD嘅資優

應該係咁
但長遠佢哋都慢慢習慣我呢個情況
其實你想講心事可能要比啲準備佢
等佢知道你接下來講認真嘢
佢可以有時間adjust 個心態

Adhd路過
唉 我成日返工都比人話傾傾下野就轉topic

你轉個下有冇話諗緊啲咩 想知
定係冇意識？

冇啊 我會覺得好正常
但佢地成日話著眼點好奇怪

有冇記得啲例子分享下

好奇想知你覺得對方嘅吸引之處係咩

btw 絲打加油

諗到咪講
（同埋上一個TOPIC太悶唔想講）

我都係 9up 好叻 但做detail task 就gg

價值觀都幾夾下 未試過因為價值觀嘈
同埋開心時對我好好

係多數都係覺得個topic太悶同埋啲人講嘢冇重點無限loop所以就會插嘴轉話題

我女友係
經常有用唔完嘅精力
講嘢話題跳嚟跳去
完全唔可以一心二用

睇左做AIDS

衝急症都唔會快
ADHD 本身唔係咩「急症」
如果你衝急症講到你想自殺/殺人就快
但到時佢就唔係同你做ADHD 評估
係做其他野........

一撚樣 細個作完文仲有時間淨都唔會proofread 永都勁多錯字
係有時諗完傾緊嗰陣 我又諗第二啲嘢 永遠都無可能專注 比老師屌到仆街

留名

都唔明點解啲人成日講嘢冇重點

（通常我會遠離）而家有whatsapp呢啲幾好
逼班友諗過先打出嚟，唔係兜圈唔知自己想講乜
但有啲衰起上嚟剩係voice msg講廢話，我會話我唔方便聽，叫佢打字
最憎voice msg傾正經嘢，冇得search返，又要逼人同佢一齊諗嘢慢
嗰陣做生意我試過真係屌個partner成9日用voice msg浪費我時間

（PS 用telegram可以快速聽voice msg，不過只係治標唔治本，都係打字好）

我係ADD嘅twice exceptional
有時工作做嘢做到好討厭自己
覺得明明好簡單嘅事都做唔好
但整體嘅performance又唔係差

之前有抑鬱症但依家無乜嘢
但成日都有種感覺係好想搵到屬於自己嘅community

衝得急症室大家都知用咩原因
都係搏快啲見到醫生個下再快啲有referral
Through正常條路等幾年 好彩先可以早啲睇

以前做野個阿頭就係咁講我

話我講野同落手做野落差太大
嗰陣做PM，唔係開會成日遊魂miss重點，拖延Schedule同打文件有錯
成日被人屌
上面講捉我上Canteen係佢話我做野遊魂想確認我係咪連即時覆述都做唔到

但上面大粒少少既manager唔係成日跟開我做野所以聽我present會覺得我好fit

嗰排真係懷疑人生諗自己係咪有問題
由細到大都被人捉出嚟屌，點解次次都係自己
知道有adhd呢樣野之後再諗返小學點樣被人『逼害』先知自己好大機會有adhd

諗返覺得自己怪錯咗阿頭

好有愛 加油

唔係開會成日遊魂miss重點，拖延Schedule就係打文件有錯

呢樣都想講
打字會打到一半會遊魂

例如我啱啱本身想打『唔係乜乜就係乜乜』

但係打打下會變咗做『乜乜、乜乜同乜乜』

明呀, 會快D 見到醫生, 但唔會快D 做到「adhd 評估」
最快既, 而家落去急症吹到好大, 可以留一晚係觀察病房
聽朝就見到精神科醫生
但個醫生見果下唔會評估你係咪ADHD, 佢係評估緊其他風險
佢覺得high risk 就強制送入院
佢覺得你只係有adhd 徵狀唔緊急就放你走照樣跟正常排期

其實好怕adhd會被人標籤有精神問題

冇人死政府就唔會理

明啊！我都係twice exceptional有啲嘢明明好簡單但係一直做唔好，但係有好多時候人哋做唔到嘅嘢自己反而覺得好簡單。喺好多人眼中係優秀但係總係覺得自己缺乏咗正常人應該有嘅嘢，所以永遠都覺得冇人理解到自己
同你一樣有過depression同anxiety

因為叻嘅定義係成績好 人工高

一般男友都係咁

你點知自己有冇？身邊大部份人都覺得自己有

同是天涯輪落人

呢d人唔死都無撚用

睇netflix/打機會無啦啦走咗去
睇書睇唔到完整一頁

算唔算

我係出嚟做野被人屌到好誇張
上網睇先知有adhd呢樣野

再結合由細到大身邊人對自己既評價先歸納成adhd

例如我細細個學琴會搞到個老師發脾氣，覺得我冇心聽佢教
打波個教練會成日話我諗野太快講野太急
朋友都話我講野好急好快好煩，又會跳嚟跳去
屋企人話我好急躁，聽佢地講唔夠幾句就會好暴躁

讀小學會成日被人捉出嚟屌，話我坐唔定，成日講野
我嗰陣諗好多小朋友都被人話過坐唔定同傾計架喇，覺得老師針對自己

中學會搞事搔擾阿Sir上堂，但我其實最認真聽嗰個，嗰科成績都係全班最好
阿Sir會揀我去做debate，10年前已經話我好似黃毓民，有次毓民嚟講野佢會笑我話我偶像嚟咗

出嚟做野其他回覆都講咗，唔重覆了

利申我考5級樂理兩次都Fail咗

諗返起嗰陣自己係幾乎全程遊魂

其他人甚至我自己都會覺得自己只係懶同搵籍口

真啊 諗就咪講先激發到大家諗法

樓主慣左同怪人拍拖

Catgirl話自己有

去緊見佢
佢就係掛住睇電話搭錯咗方向

我都有西嘅地方嘅

可能上邊班巴絲會答得清楚啲
但佢哋好似一專注就multitask唔到？
冇興趣個啲就好難專注

我 20歲時見社工 發現左自己有（ADD 專注力不足）
比呢樣野煩足廿幾年
係真係會隨時隨地繼片 控制唔到
好在依家有我好錫我嘅女朋友
（雖然都有鬧過下交）

另外想問 係咪同我一樣
Check ADHD前要先Check IQ

我都會 隔左成兩個鐘先覆女朋友

我check ADHD前都有check IQ，不過我係小學嘅時候去做

可能悶姐？

老公有（家族都有）
讀書叻過目不忘
份人都幾自我中心同固執
但會隨住年齡增長減少

算一套電影我可以分幾日先睇完

正常你係真絲都有西

7/10

中三上中史堂明明有興趣所以留心聽，個 miss 講完一個 point，腦入面就深入思考緊到底個歷史背景同 miss 所講個 point 係咪 match
明明就係因為留心又真心研究緊，唔係 hea 住等落堂
點鳩知個 miss 下一秒就跳咗另一個 topic
咁其實係知佢開新 topic，但反正都未即時講重點，而上一個 point 思路深入分析中咪打算用多幾秒諗埋佢，又唔係會跟唔上新 topic

但係個 miss 見我冇零秒跟住佢指示揭書，就叫我起身問我問題留難我，我仲諗緊點答，佢已經開始屌我唔留心聽書 問我做乜唔跟住其他人揭書，我咪話諗緊佢上一個point，佢唔知點對應就求鳩其話下我叫我坐低，又叫我要留心聽書

Dllm 李 x 芳，就係留心聽書先察覺你講錯 point，你估好似其他人咁hea 背考試就算咩，唔俾學生思考你做乜柒老師姐

呢單嘢發生喺over 十幾年前，仲好記得

有冇多啲特徵啊 就咁聽覺得唔算啊

AIDS?

唔定，都有

你無嘅巴打

我有問過社工
佢話IQ正常先係歸類做ADHD
我同另一個 ADHD 朋友
範圍 大約係 130左
同埋ip 會因為環境因素 專注唔到有少少誤差

搭單問下你哋屋企人/家族有冇adhd?
之前睇醫生果陣佢問我屋企人/姨媽姑姐/表兄弟姊妹有冇果陣 我諗極都好似無人有
但明明adhd都有遺傳因素影響

咁 ADHD 本身有好幾款嘅，有啲係冇專注力問題
可以 multitask，但關鍵係我有冇興趣 multitask，討厭冇意義嘅重覆性動作

而重覆 性動作
就有意義
因為 hyperactive，所以持久

我都覺 食一日藥訓翻兩日都好似唔夠咁

我自己有ADD 成年先diagnosed

由細到大都好多野講，訓導成日屌

生活上成日唔記得野 發夢 左耳入右邊出
一係就係啲不可思議既位做錯/做漏野
就算狂check都冇用

返工好少少
因為唔洗做太多paper work
但就會set to do list，不過一有ad hoc 就會好易唔識分priority
因為同同事老細關係都唔錯，所以appraisal都好高分

但係老婆本身脾氣唔太好，生活上好多磨擦，佢會覺得我係冇佢心，特登搵個病做excuse 激佢，不過我都知佢好辛苦

自己有藥食，但唔想食

比個病搞到自殺念頭好大

同演藝人員差唔多

咁講其實係咪人人都有啲adhd 好似depression咁 根本都市病黎 只係程度唔同姐

唔係
諗多咗

巴打點解唔想食藥？

呢個 post 開始有人將 adhd 同 autism 混合...

好好啊 搵到鍾意嘅工

但逃避唔到要做文件嘢

好少proofread，除非老闆逼
好多時佢 proofread 埋

其實都明嘅
相信大家都有盡力
想問多少少
係咪真係控制唔到自己唔發夢咁？
我覺得一個可以控制自己專唔專注 記唔記得野嘅人
係真係會理解唔到點解可以咁樣左耳入 右耳出

老師都幾鍾意我我覺得可能係因為我會好自然補位幫佢地駁落去佢地教師身分唔講得嘅嘢而又補得幾啱聽，果d時候我通常係玩緊筆或擦膠或者其他嘢。

Lm

屌我都係 做到懷疑人生
對十幾廿次諗住岩 比上頭睇完錯撚哂
對住再改都係不停錯...

另一半係ABC冇D cup

小學成日了人講嘢，跑嚟跑去，俾miss屌先停
做功課做一兩題就想起身周圍行下乜都掂下，但讀書都ok
升中都專心唔到，特別係有時諗嘢太快又未組織到
啲句子嘅結構次序就掉轉曬，又要再重複講多次
成績一路向下，剩係對自己有興趣嘅事專注到，不過變成過份專注
去到而家仲係好易燥、冇記性、冇耐性、專心唔到太耐
但比以前耐啲、諗得太快但組織講嘢差
經常要解釋我鳩噏乜

好正常
有科學研究過人類係唔可以multi task
除非果個動作係肌肉記憶
一但要諗嘅動作就會有機會分心
最簡單例子你都試過跟手放低個銀包/電話之類
然後轉個頭唔見咗搵唔返放咗喺邊
因為就係你放低電話果刻有其他野做緊
例如有人叫你過嚟幫幫手拎啲嘢
就會漫不經心地放低咗個電話
所以可能係看似同你FaceTime緊
其實佢自己根本未搞完d野

會.就算你好努力去double check 有無做漏嘢,最後交到上去都係會有做漏

我係ADD 唔係ADHD
基本上就係唔過度活躍嘅ADHD 成個人廿四小時都係散曬

完全明 我都ADD
由細俾人屌到大 但都係咩都做唔好

而家已經好好多
SEN(特殊學習需要）同精神病已經分得好開
雖然係醫療體系睇醫生都係睇精神科
而且ADHD 本身外顯行為唔係真係好「特別」
唔駛太擔心

尷尬

巴打直接去睇醫生check？

咁都有唔少有ADHD嘅人同時都有autism
我覺得自己兩樣都有
不過唔知可以喺邊到check
上google搵又唔知佢搞乜

好麻煩

有
分咗手 一身輕

睇咗啲symptoms 中咗好多除咗上網可以去邊到睇醫生 會唔會好貴？
我性格幾內向 但就係成日坐唔定 又好難專心 成日無啦啦發呆 冇人騷擾我係可以呆勁耐又鍾意拖又好難落決定

好有用 唔該哂
呢排都讀緊呢啲但未咁深入

其實咁樣引伸出黎既心理影響仲緊要過 ADHD 本身

食咗藥後改善到呢個問題會建立返自信

仲有可以嘅話戒caffeine

好大頭蝦 唔特登用腦記就好易掛著做其他嘢唔記得
睇文字啊嗰啲唔可以逐行逐行睇
講野會有啲急同亂
人地講嘢如果好慢會有啲啲燥

每個人都有優勝嘅地方

你條仔好幸福

想知點解嘅

咁日頭搭車眼訓係咪唔應該訓

絶世好女友

有ADHD嘅人dopamine level/repcetion同其他人唔同
caffeine 影響dopamine level

Dopamine allows us to regulate emotional responses and take action to achieve specific rewards. It’s responsible for feelings of pleasure and reward.
Scientists have observed that levels of dopamine are different in people with ADHD than in those without ADHD.

Caffeine can immediately improve the mood by stimulating dopamine, although it depletes serotonin over time.

Dopamine and prolactin were significantly higher in the caffeine ingestion group than in the control group at the Post time point

攰嘅話晏晝瞓晏覺好啲
可能lunch之後10分鐘power nap咁

我自己有adhd,但冇食藥，訓覺都覺得好差，有冇得救？

點解絲打男朋友有個咁好嘅女朋友，我之前啲女朋友成日屌9我成身無時停、無記性同埋唔聽佢講
明明我都有嘗試去聽 但就係唔得

私家專科好貴 一星期藥$2/3000 其他唔知

Adhd應該唔影響訓覺㗎喎 係咪有其他病因

Same

段嘢唔係話caffeine對adhd好咩

唔係呀....

幫佢地完成句子<-呢個真

會消耗血清素
血清素唔夠又會影響返集中力

係啊，睇完私家再睇公立

一嚟食完胃口麻麻
二嚟怕會依賴

但好難日日時時食

唔該絲打

same 仲要飛

其實咁樣算唔算係ADHD

平時好易俾聲distract搞到個人好燥
一有少少聲都專注唔到
跟住自己無興趣嘅嘢完全唔會去理解/了解
做野有拖延症同無乜planning 返工俾人屌過
開會果陣有時都會放空 集中唔到
跟住喺屋企會坐唔定同鳩叫
同埋對d自己有興趣嘅野會好專注同好細心去了解（係過份果隻）

有無咩方法可以治療 例如食藥果d

我係控制唔到

正常人同大老細單獨開會應該好緊張先係
我可以聽幾句之後就發夢

Interview 嗰陣，無論係我in 人，定係自己之前見工，都係好易去咗太空

之前wfh 仲大獲
同大老細skype call傾野，我傾咗陣直接恰著咗

咁嘅男人都要？
你地後代一定有ad
見得多

diagnosed adhd+depression 4年了
追post見到你地有特殊技能好羨慕
同你地啱啱相反 我講嘢好慢個腦好似塞住咗組織唔到出嚟 我諗係關智商事
對噪音好敏感 係嘈嘅環境會好忟憎 忟到想打人

明明唔係蠢，但因為好易有careless mistake
所以比人覺得好似乜都唔上心咁

好彩而家份工好大彈性，冇乜routine 嘅嘢要做，同埋吹水多過食飯，工作上好多地方要我啲創意同9up能力

same

我都係

成日忍唔住幫人講埋落去

我都懷疑自己有ADD 成日聽人講野都諗緊其他野，自言自語，無記性所以返工會用excel calendar mark低要做既野，好有用架

點解唔用plug-in

而家咩年代，重有人manual proofreading

Proofread 唔係淨執錯字
你做咗幾多年嘢

絲打心地好好

希望巴打講說話都唔好咁難聽
好多野唔係下下都計結婚生仔後代 我知你都係出於好意提醒我 但我同過男朋友相處之後 其實真係唔太覺adhd係一個嚴重嘅病

可能係因為我係完全相反嘅人
我第一次見到我男朋友個感覺已經係 呢條友講唔停好搞笑好似有摩打咁
我唔係太多野講 偏向將感受用文字打出黎
所以我唔覺得男朋友個病有影響

反而我覺得佢無時停好得意我成日同佢講我好欣賞佢敢做啲我唔會做嘅野

睇書個啲我都有發現到 或者有時男朋友寫野都會有好多錯字 但我知係因為佢無食藥個人放鬆咗
所以都唔會專登指出黎 get到佢想講咩就ok

大頭蝦就唯有我提下佢

有時覺得，女人經常玩到男人 氹氹轉
但又好多時 好似呢個post 自貶身家

ADHD 其實可唔可以當做精神病的一種？

係咪自貶身家點都唔會係由外人黎決定

點都好 多謝巴打提醒
希望你生活愉快

咩工嚟

真厚度，respect

你係咪覺得自己好好笑？

ADHD 個H 又唔用埋
你個笑話唔好笑呀！ 哂咗我0.3秒去睇

你份工做咩？咁撚好

搵到方法解決就好了

另一半都係咁 會因為咁躁底躁好耐

我另一半有ADHD 個人成日都無記性 我會好忟 又唔知可以點幫佢

明
有佢琴日應承咗嘅嘢 可以今日就唔記得
仲要有時會唔記得哂啲重要deadline (好似搵工個啲）
成日提住佢又好似老母咁
而家佢會用iPhone 啲提示

其他人可能會覺得佢無記性關你咩
但見佢好多生活大小事都唔記得真係會有啲忟

其實點樣可以增加血清素？靠做運動嗰啲keep得好短時間
之前睇專科佢唔開血清素藥（好似有副作用）

似係訓得唔好
同埋可以keep住互動 齋聽佢up一定會發夢

咩工

冇女但係我有ADHD
而家準備下年dse

未正式Research
就咁上網睇就話食多啲protein嘅嘢 雞 雞蛋 牛奶 牛肉 豆腐
同香蕉 南瓜 菜咁
同運動要定期

預備成點啊

而家做緊廢青 11月先開始

Hi 巴打 我都有adhd
我今年dse 舊年呢個時候知仆街 開始認真溫書
其實我就唔係專注唔到 係要睇咩科囉 我就對數理比較有興趣 所以淨係攻呢方面 最後全部都5或以上
依家仲要有3間u5或以上有bonus 幾建議你攻有興趣嗰啲 起碼無咁易唔專注
溫書就比個目標自己一日溫幾耐 貼喺顯眼位 執好個位或者去自修室 無咁易分心最緊要唔好強迫自己一定要沉喺本書上面
諗吓點解要入u 我就係為咗光復學位 唔比支那人入嘅
雖然最後連考試都集中唔到但盡力啦 加油
利申:巴

我今年冇咩心機溫 我下年aim18左右五科 我遍遍就係最差maths 今年冇開自修室冇返學先咁 下年應該好好多

我adhd
Time management n planning 做得唔好
靠轉數搭救 不過唔集中就會遊魂
同好三分鐘熱度 但其實改到

冇咩問題 讀緊神科
不過經常overthink

好好 你方法係點

睇專科既話係睇精神科

Self reflection同唔好俾excuse自己
加做gym玩team sports
學到唔少人生觀同交際

絲打好好，如果我另一半好似你咁就好

平時返工比老細同事讚我又醒又搞笑多嘢講

但係返到屋企
我老婆就成日屌鳩我啲ADD 特徵 (真屌，唔係呻)，一係就發鳩我脾氣

覺得我成日小小嘢都唔記得/做唔到
但我其實真係唔想咁
佢仲要覺得我係有心唔記佢啲嘢

搞到我個人好唔開心，越嚟越容易depression
唔想留係屋企，寧願自己一個係公司OT

我覺得我同佢最後既結局一係離婚
一係我因為咁樣而自殺死

不得了
我都想搵一個會包容既另一半

諗返起我老婆會屌鳩我 有病就食藥啦！/ 有adhd 大哂啊？！

攞schedule jot低啦
人大咗記性都會差嘅
既然你唔想兩個咁唔開心
你又咁醒 咪諗辦法改
你自己都知越避個結越難解
你jot幾次就習慣成自然啦
冇有怕

搞唔清係訓得唔好定唔夠訓

平時坐車 就算10分鐘車程都好易訓著
返工做嘢又係好易釣魚

總之真係好困擾

你兩點都未瞓 就知咩事啦

我平時都有jot notes 習慣
做嘢會寫好daily/weekly to do list

但係日常嘢好難咩都jot
即係好似叫我痾完尿就去煲水

或者叫我做一啲唔係平時做開個方法既野 (例如平時洗衫淨係落半殼洗衣液，今次要特別落埋滴露咁，我就會唔記得咗要落滴露)

我都唔想咁

要OT 趕嘢比個客

有呀佢成日好唔專心，幫我含含下，又吉我屎忽

試下貼memo紙係牆/物件 真心有用
同佢見你有試過下都應該有effort分
做野就避免唔到嘅 翻工真係賣命同辛苦
我翻intern都會procrastinate跟著deadline fight 改緊 個腦成日有把聲說服我唔使做住仲有時間 懶過閪

好多係講得慢，未必表達有問題

點解講得慢唔係問題，唔想聽就係問題

就係唔想聽

係囉 試吓咁先啦
同埋俾你老婆睇到你都盡緊力
加油啊 巴打

巴打你太太本身都知你有adhd咖嘛？
唔好咁灰心啦 好似其他巴絲講咁
你愈去避開老婆 個結就只會更實更難解開
我覺得用memo紙去提自己係件好事 例如太太叫你煲水個類
再唔係用電話reminder？

其實我成日都好唔想男朋友食藥
雖然依家佢轉咗藥副作用無咁西利
但都係會無胃口 同埋我都係鐘意紮紮跳嘅佢多啲

太太想你係屋企都食藥？

Same shit bro

Exact7ly

想當年listening聽聽下發夢⋯

好彩其他paper5*拉翻

肯定係睡眠有問題

same!!!! dse聽聽下開始發呆 醒返已經播完
最後得3 仲有一科覺得d題目悶訓著左
我都係靠其他paper拉返上5*

仲有冇資料可以講多啲?
例如睡眠質素同埋睡眠pattern有冇影響腦分泌serotonin同dopamine?
thx

一模一樣 連其他卷都係 最後炒咗

我拉唔返

得說話5**

-我覺得自己有ADHD
又係由細比人屌到大
細個比老師針對 因為成日坐唔定
大個又成日做錯野比老細屌
成日會係D 其他人唔會錯既位到錯
改極都改唔到
做Proofread 永遠做錯
所以DSE 成績都唔太好
不過如果係要我9UP 吹水我係好撚勁
上台做MC 要我背個FLOW 我係唔得會好緊張
但即場爆肚就好撚好
出去PRESENT 都係..
仲有成日人地未講完就想CUT左人地句野
仲仲有係細個溫書一係就點溫都唔明但一諗通左個原理
就會極快明曬 但一D手板眼見既TASK 我可以錯到HIHI
返工又係人地覺得好難既野我就覺得好易
但一到考試我又嘔唔返D 野
次次都係ORAL 拉返PASS
返工就成日分心做做下野一家上連登OR 成日碌電話
返書又係..溫半粒鍾就分心

如果早10年有依個POST 就好啦原來我有病

太遲發現 已經引伸咗好多問題出嚟

係啊成日俾人屌我咩都唔上心

食左真係會build up自信？ 我食左2年都係無咩改善依然有啲自卑

我都係
食完好似冇咩用咁

me too

睇過Research 話混合treatment會有效啲
食藥+心理治療
仲有啲配合埋運動 飲食 同埋學下啲positive psy
個效果都會顯著啲
同有樣嘢最重要就係要相信自己可以有進步

見到上面有巴絲都講咗啲生活習慣嘅轉變可以好啲
可能都可以搵下岩自己嘅方法
同可能你哋都有啲特定技能
可以發掘下 掂嫁巴打

好似舊時仲有好多老師同家長唔知而樣野
傾返另一半都有經歷過而啲事

係嫁 依幾年先有SEN 依樣野

啱呀, ADHD 其實唔算一種"病"
只係思考同行為模式唔似普羅大眾
夾硬要條魚去爬樹先係痴線既諗法
放返條魚落海游水先可以發揮所長

BTW 樓主咁了解ADHD, 你男友有你體諒應該好幸福

其實只係個名轉咗, 同埋多咗人留意
十幾廿年前應該係講過度活躍症

都係講就易 做就...

唔知我有無ADHD, 但係由細到大專注力都好差, 剩係鐘意數 所以中學得數高分其他全部唔聽書勉強合格 到上左U 一聽d自己無興趣既科就完全專注唔到 好彩都叫enjoy dup code, 番工dup code 就算dup足一日我都唔攰 仲好enjoy 好專注

冇喎呢方面sorry

thx

一樣由ritlain轉Concerta
感覺好左好多 但胃口真係差左

我身邊果個都有ADHD 佢平時又係鐘意噤電話去連登 佢噤電話又好專注喎 其實係米佢有興趣嘅野就會專注啲 但係其他無興趣嘅野就hea 下hea 下

有食藥+睇cp啊 但都好似冇咩用
可能生活規律太亂

真係有ADHD既人大部份都會用情不專

生活規律係點亂法
介唔介意分享多啲

每日都生活喺東歐時間 生理時鐘同正常人180度調轉
食嘢就一日一餐都嫌多 瞓覺又一係就唔瞓 一係就由朝瞓到落夜晚
成日俾cp屌 但都改唔到

絲打超級好 絕世好女友

你覺得有咩阻礙到你

自己太唔自律 同埋情緒差
又控制唔到自己廿四小時都成舊雲咁

推下先

自己有
食過一年藥小四嘅時候自行停咗藥

有無人好難集中，做五分鐘野又㩒番手機？

Me too,連睇youtube都集中唔到

搵樣覺得最易改嘅習慣試吓先？
Set下啲短中長期目標

感覺如何

唔知上面啲巴絲有冇介紹呢

有試過 做到一日就堅持唔到落去 乜柒都做唔到

容易唔記得野 係唔係ADHD 特徵？

係啊

有無同ADHD 另一半相處之道可以分享下 我驚自己有一日會頂唔順同佢分手

絲打點樣頂唔順另一半

講多少少

屌 試吓堅持
你自己想改變嫁嗎？

同佢一齊咗兩年左右 一開頭唔知佢有ADHD 成日都唔記得嘢 又多甩漏 一開頭以為佢無上心 後未佢同我坦白有ADHD 先知原來會咁
雖然我知佢唔係有心會咁 但本身自己脾氣唔係好 容易發嬲 佢一錯我就屌佢 有時又會諗我地可能唔夾 所以應該點做

要佢改又辛苦 要你改都辛苦

啱呀 所以我地係米真係唔夾

攰了
唔係唔想堅持 係堅持唔到

same here
所以我做sales先上到位
但係30歲後先開花

想像下結婚後同居生活會點

我自己脾氣都唔好 但會盡量控制 我覺得都係練下自己EQ既一種
但都要比對方知道其實自己有陣時都會難受 盡量都唔可以令自己太委屈

佢大頭蝦唔記得野 有陣時就會幫佢記下 或者諗D方法去提佢
例如set reminder, calendar之類既 我覺得都有幫助

但點都好 我覺得無論對方有無ADHD 都盡量唔好佢做錯就屌鳩佢
咁樣唔關有無ADHD事 正常人都唔會開心

覺得冇乜野 不過學英文好辛苦
相反 食藥會成個人好攰乜都唔想做仲衰

仲容易串錯字

除左打字會成日打錯 我男朋友要幫我之外 好似冇乜大問題
相處問題應該唔大
利申自己有

咁都好喎

諗清楚就好了

睇黎你真係好鐘意佢
可以包容到咁多野

我懷疑自己有ADHD....

我記性方面一直都好大問題，一個英文字要好耐先記到
Time management就多數同朋友、屋企人或者女朋友出街先會遲，大日子或者有緊要野做都唔會遲

人地講野講耐咗，或者講到某個字或事令我聯想到另一樣野就會即刻分心諗咗其他野
溫書一溫到d冇興趣既topic就會打喊露冇心機溫...

會因為好小事而好嬲，多數都係嬲街外人，好少會發身邊人

我係咪有ADHD，我一直以為只係自己性格係咁，已經廿幾歲有冇機會好返

以我所知既係ADHD係無得好返既 只有自己自我控制得好D (或者改變下生活習慣) 或者 用藥物去幫助

巴打如果係擔心既不如上網搵D test黎做一做先? 咁樣係到問係唔係有adhd相信其他巴絲都好難答到你

尋晚做咗問卷

垃圾基因弱智都有另一半
連登仔點算

想問咩app會有reminder彈出

【全港首創一對一匿名情緒困擾者對話平台】

立即在Apple App Store及Google Play Store下載「Mentalok 慢得樂」手機應用程或揾人傾計同情緒支援啦！

Apple App Store下載:
Google Play Store下載:

官方網站:
Facebook Page:
Instagram:
Telegram Channel:

我都懷疑自己有

我同男朋友係用緊TimeTree 我無試過用其他
但用落都覺得幾好用 而且大家入左落去既活動都會提對方
有改動又即刻有通知彈出黎 (前提當然係你要開notification)

down完唔識用

死啦我同你一樣。。唔通我都有？。。

有冇人打算john？

幾好bo

佢情況係點？

新藥叫咩名?

連adhd白卡佬都有女友

我有
成日坐唔定，好唔舒服，一定要坐下就行下
想做既野做左唔夠兩分鐘就會唔知點解變左做其他野
女朋友上到黎屋企坐一陣就忍唔住要扑野

ex有 性格奇怪 成日同佢講講下野都唔會理我
走去做咗其他野

ADHD+資優 讀大學食曬屎因為長期唔準時交essay(坐係到根本打唔份essay/睇literature超過15分鐘) 資優仲有個白痴特性係好怕失敗 好難接受挫敗變得更抗拒去做essay 而家睇醫生學點適應個弱智腦好似有好少少 另外考慮緊食唔食藥

想問有adhd另一半既人，佢多數係做邊行

Adhd有機會會遺傳俾下一代
計劃將來時都考慮埋呢啲

有咩困難

覺得做咗咩幫到自己？

其實真係慘 好似佢都唔想咁

上網睇adhd好似都同hypersexuality有關

真架
唔係講笑
坐係office成日都斟小小水係杯
特登飲兩嘆就去pantry再斟
都係想行下
係屋係要開三個mon睇唔到既野
唔可以集中睇一樣

如果早d 知自己有病 可以改變一生

我抑鬱加ADHD

抑鬱嘅部分除咗每個月有一兩晚默默垂淚之外，另一半覺得問題唔大。

至於ADHD，另一半表示無乜影響，因為我係注意力不足，只係睇書、大量文字會自動進入out focus待機狀態。

最主要都係了解自己同個病多咗 再從中諗有咩方法配合自己去完成要做嘅工作

原來有人同我一樣咁痴線 我用個MON開兩段片+ipad/幾個分頁不停跳住做唔中野 好似而家咁睇睇下劇跳黎睇連登 當我醒覺自己做緊呢樣野個時就覺得自己係痴線佬

過幾日去睇醫生
利申：我已經3字頭

上網睇話higher risk
但有hypersex =/= ADHD

掂啊巴打

巴打狀況係點

好多。。。
1. 思維跳得好快，中間skip左好多嘢
2. 想表達嘢講陣組織好差，加上又skip左好多嘢，人哋好易一頭霧水
3. 聽人地講嘢個時個思緒成日飛走左
4. 睇文字完全專注唔到，睇兩三句就會分心
5. 粗心大意，經常check完都會錯
6. 拖延症，執行力超低，當年連大學都唔去報
仲有其它。。。

千祈唔好生仔
你話我仆街都係咁講